<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tkkrlab – Recepten</title>
    <link>/gereedschap/recepten/</link>
    <description>Recent content in Recepten on Tkkrlab</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>nl</language>
    <lastBuildDate>Fri, 17 Mar 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	  <atom:link href="/gereedschap/recepten/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
      
        
      
    
    
    <item>
      <title>Gereedschap: Cajun Chicken-shrimp alfredo</title>
      <link>/gereedschap/recepten/cajun-chicken-shrimp-alfredo/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/gereedschap/recepten/cajun-chicken-shrimp-alfredo/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;h2 id=&#34;ingredienten-4p&#34;&gt;Ingredienten (4p)&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;400gr spaghetti of pasta naar keuze&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;3-4 kippedijen in stukken gesneden&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;500gr garnaal/gamba&amp;rsquo;s (gepeld)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1/2 theelepel knoflook poeder&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 eetlepel Cajun seasoning (zonder zout)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2 eetlepels olijf olie&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2 eetlepels boter&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;150ml heavy/whipping cream&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;100gr cream cheese&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2 knoflook&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 cup parmesaanse of gran pedano&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Zout &amp;amp; peper naar smaak&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;bereiding&#34;&gt;Bereiding&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Breng water aan de kook voor de pasta en kook deze al dente volgens de aanwijzingen op de verpakking.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Als de garnalen bevroren zijn, ontdooi deze dan onder koud stromend water. Snijd de kip in stukken. Bestrooi de garnalen en kip met knoflookpoeder en 1/2 eetlepel Cajun-kruiden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Voeg de olie toe aan een diepe koekenpan op middelhoog vuur. Zodra de pan heet is bak je de garnalen ongeveer 3 minuten, leg ze dan op een bord. Voeg vervolgens de kip toe aan de koekenpan en kook 5-6 minuten of tot ze gaar zijn, af en toe roerend. Leg de kip op hetzelfde bord als de garnalen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neem de koekenpan van het vuur en voeg de boter, room, roomkaas, resterende 1/2 eetlepel Cajun-kruiden en knoflook toe. Zet de pan terug op het vuur en roer een paar minuten tot de roomkaas is opgelost in de saus.
Laat de saus ongeveer 2-3 minuten zachtjes borrelen tot deze iets dikker is geworden.
Roer de Parmezaanse kaas door de saus en doe de garnalen en kip terug in de pan. Haal het geheel na een paar minuten van het vuur. Breng zo nodig op smaak met extra zout &amp;amp; peper.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Meng de uitgelekte pasta door de saus en serveer direct. Serveer met wat extra geraspte parmezaanse kaas en wat peterselie. Een scheutje citroen is ook heerlijk!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Optioneel: voeg een scheutje heet pastawater toe aan de sauson deze een beetje te verdunnen.&lt;/p&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gereedschap: Hengi&#39;s super food (Spinach&#43;)</title>
      <link>/gereedschap/recepten/hengis_super_food/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/gereedschap/recepten/hengis_super_food/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../img/hengis.jpeg&#34; alt=&#34;hengis&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ingredienten-8-small-persons--5-big-persons&#34;&gt;Ingredienten (8 small persons / 5 big persons)&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;8 Naan breads&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2 packages Spinach&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;8 eggs&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;500 gram canned chickpeas&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2 big onions&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 big garlic&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2 spoon oil&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Hot Mango Chutney&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Salt and black pepper to taste&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;instructions&#34;&gt;Instructions&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Put a big pot on the cooker on low heat. Cut the spinach leaves into smaller pieces and gradually add them to the pot. Mix them so that the heat gets distributed evenly.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Slice onions and cut the garlic and add them to a pan with the oil. Add salt and pepper. Wait until they are soft and golden.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Once the spinach is soft, drain the water. Break the eggs and add them to the spinach. Mix continuously until the mixture gets even.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Open the can of chickpeas, drain the water and add it to the pot. Add onions and garlic as well.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Wait for a few minutes for the tastes to get mingled well.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Serve with chutney! Enjoy :)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gereedschap: Kip cashew met rijst en groente</title>
      <link>/gereedschap/recepten/kip_cashew/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/gereedschap/recepten/kip_cashew/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../img/kip_cashew_overview.jpg&#34; alt=&#34;kip&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ingredienten-4p&#34;&gt;Ingredienten (4p)&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;350g kippendijen&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;400g rijst&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;2 zoete puntpaprika&amp;rsquo;s&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;1 winterpeen&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;5 tenen knoflook&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;1 chilipeper of 1 theelepel chilipoeder&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;1 middelgrote ui&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;200g bimi of brocolli&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;2 eetlepels basterdsuiker&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;1 eetlepel oestersaus&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;2 eetlepels sojasaus&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;1 eetlepel vissaus&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;1 theelepel sesamolie&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;2 theelepels maizena&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;150g ongezouten cashewnoten&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../img/recepten/kip_cashew_ingredients.jpg&#34; alt=&#34;recept&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;bereiding&#34;&gt;Bereiding&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Snijd de kip in stukjes, voeg hier zout en peper aan toe naar smaak. Bak deze vervolgens in een pan met wat olie goudbruin.
Snijd in de tussentijd de paprika, ui en bimi in grove stukken en de winterpeen in dunne schijfjes. Indien je een chilipeper toevoegd, verwijder dan eerst de zaden en hak deze vervolgens fijn. Pers de teentjes knoflook.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Haal de kip uit de pan zodra deze goudbruin is gekleurd. Doe daarna de knoflook en chili toe en wacht tot dit begint te geuren. Voeg vervolgens de wortel in de pan met een klein beetje water. Meng in de tussentijd in een schaaltje de oestersaus, vissaus, sojasaus, suiker, sesamolie en maizena met elkaar. Zodra het water is opgedampt kan je de resterende groentes toevoegen en deze enkele minuten meebakken. Doe hierna het mengsel bij de groentes en mix het geheel goed samen. Voeg de kip toe zodra de bimi/brocolli de gewenste bite heeft. Strooi vervolgens de cashewnoten over het geheel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Serveer met witte rijst.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../img/recepten/kip_cashew_plating.jpg&#34; alt=&#34;recept&#34;&gt;&lt;/p&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gereedschap: Quiche met champignon en hamblokjes</title>
      <link>/gereedschap/recepten/quiche_champignon/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/gereedschap/recepten/quiche_champignon/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../img/quiche_champignon_overview.jpg&#34; alt=&#34;recept&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ingredienten-4p&#34;&gt;Ingredienten (4p)&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;5 plakjes deeg voor hartige taart&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;500g champignons&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;300g hamblokjes&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 ui&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;zonnebloemolie&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;30g verse peterselie&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;4 eieren&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;125ml creme fraiche&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;bereiding&#34;&gt;Bereiding&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;verwarm de oven voor op 200 graden en laat het deeg ontdooien. Vet de quichevorm in met olie.
Maak de champignons schoon en snijd deze in stukjes. versnipper de ui en verhit de olie in de koekenpan. Kak de ui en de champignons ca 5 min en laat het vocht verdampen. Breng op smaak met zout en peper.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Versnipper de peterselie. klop de eieren los en schep met de creme fraiche, de hamblokjes en de peterselie door de champignons.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bekleed de quichevorm met deeg en prik met een vork gaatjes in het deeg. Schep het champignonmengsel in de vorm en bak deze in ca 35 min gaar en goudbruin.&lt;/p&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gereedschap: Quiche met spinazie en feta</title>
      <link>/gereedschap/recepten/quiche_spinazie/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/gereedschap/recepten/quiche_spinazie/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../img/quiche_spinazie_overview.jpg&#34; alt=&#34;spinaze&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ingredienten-4p&#34;&gt;Ingredienten (4p)&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;5 plakjes diepvries deegbodem voor hartige taart&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 teen knoflook&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;olijfolie&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;600g verse spinazie&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;5 eieren&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;200g feta kaas&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;125ml verse slagroom&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;bereiding&#34;&gt;Bereiding&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;verwarm de oven voor op 180 graden en laat het deeg ontdooien. Vet de quichevorm in met olie.
Fruit de knoflook in een koekenpan totdat hij lichtjes verkleurd. Schep in delen de spinazie erbij en laat dit inslinken.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Schep het spinaziemengsel in een vergiet en laat dit goed uitlekken. Alle vocht moet verwijderd zijn anders krijg je een natte quiche.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bekleed de quichevorm met deeg en prik met een vork gaatjes in het deeg. Klop de eieren in een schaal los met de slagroom. Snij de spinazie in stukken en druk vervolgens nogmaals al het vocht eruit en breng het op smaak met zout, peper en nootmuskaat. Dep de spinazie droog met keukenpapier indien het nog te nat aanvoelt.
Snijd de feta kaas in blokjes en voeg deze samen met de spinazie toe aan het eimengsel en mix dit goed door elkaar. Verdeel het geheel over de taartbodem en bak de taart in ca 50 min gaar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../img/quiche_spinazie_plating.jpg&#34; alt=&#34;recept&#34;&gt;&lt;/p&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gereedschap: Kip in zoetzure saus</title>
      <link>/gereedschap/recepten/kip_zoetzure_saus/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/gereedschap/recepten/kip_zoetzure_saus/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../img/kip_zoetzure_saus.jpg&#34; alt=&#34;recept&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ingredienten&#34;&gt;Ingredienten&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;stukjes-kip&#34;&gt;stukjes kip&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;400g kipfilet of kippendijen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Maizena of fijne bloem&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2 eieren&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 grote ui&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2 tenen knoflook&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 gele paprika (in stukjes gesneden)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;3 lente-uien (gesneden)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;(optioneel) sesamzaadjes licht geroosterd&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;zoetzure-saus&#34;&gt;zoetzure saus&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;120ml appelazijn&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;90g ketchup&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;90g suiker&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2el sojasaus&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 a 2el gembersiroop&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;bereiding&#34;&gt;Bereiding&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Roer alle ingredienten voor de zoetzure saus in een kommetje door elkaar en zet deze opzij.
Indien je een frituurpan tot je beschikking hebt, verhit deze dan tot 200 graden. Anders voldoet een diepe pan  met olie ook.
Snijd de kip in grote stukken en bestrooi ze met zout en peper.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zet twee bakjes klaar, een met maizena en de ander met het losgeklopt ei. Wentel de stukjes kip eerst door de maizena, dan door de ei en vervolgens weer door de maizena. Frituur vervolgens de kip, niet meer dan een paar tegelijk, ongeveer 3 minuten of tot ze bovendrijven en licht beginnen te kleuren.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;verhit een hapjespan met wat olie en fruit de ui, knofloop en paprika tot de zacht zijn. Voeg daarna de saus toe en breng het geheel aan de kook. Zet het vuur laag zodra de saus begint te koken en voeg de kip toe. Laat op laag vuur de saus indikken en de kip gaar worden. Draai deze regelmatig om.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bestrooi de kip vlak voor serveren met de lente-ui en sesamzaadjes. Serveer met witte rijst.&lt;/p&gt;

      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
